鄭若驊：三權分立常用於主權國家 不適用於香港特區

【Now新聞台】律政司司長鄭若驊在報章撰文指，三權分立常用於形容主權國家的政治架構，並不適用於香港特區。

鄭若驊表示，在沒有全面理解《基本法》和憲制秩序的情況下，任何人試圖將這個概念簡單化並套用於香港特區是枉然，對事實了解不足和不夠全面，最終只會誤導社會大眾。

她指法院不時提及三權分立的概念，但終審法院或上訴委員會都沒有在相關案件中，嘗試就三權分立詳細討論。

鄭若驊又引用時任高等法院原訟法庭法官夏正民曾用三權分立一詞，但同時強調了《基本法》中行政機關、行政當局及立法機關明顯地以互相協調，彼此合作的方式，為香港的良好管治各自履行其憲制上制定的角色。

wow, 台灣？

話一直信奉三權分立班大狀係咪要轉做獨派

國民生產總值都常用於主權國家，政府又成日提？

國家被大波騲分裂了

讀法律違反法律

是在哈囉?

除左藍絲冇腦會信

定係佢覺得家長唔會教返自己啲小朋友 🤔

以前做到而加又會做唔到

講出重點
快d推翻埋一國兩制

日日睇住班庸官係度精神分裂真係人都癲

真

獨立關稅常用於主權國家

所以香港係單獨關稅，無事

台灣係五權分立

［Now好波］97年6月 港府印俾中外傳媒參考既文件：香港政治制度按「三權分立」建立 行政、立法和司法各自獨立運作

咁大陸係咪主權國家？
點解係三權合一

公民黨民主黨你地出黎同佢筆戰，唔好剩係靠文宣，直接發文逐篇同佢玩，用英文，全世界都睇到，討論制度係你地範疇啦

.

Newspeak

恐怖分子收嗲啦